日本NHK公投最喜愛FINAL FANTASY FFX成大贏家 鍚菲羅士倒灶

【最喜歡FF作品】（表列首十位）

第一位《FF X》

2001年率先登陸PS2，投票的支持者以20至39歲佔多數。（遊戲截圖）
2001年率先登陸PS2，投票的支持者以20至39歲佔多數。（遊戲截圖）

《FF X》華麗畫面及加入配音引起玩家迴響，故事遇講水球選手提達（TIDUS）回到一千年前的世界，與召喚士優娜（YUNA）一行人冒險，尋找對付不死魔物「辛」（SIN）的終極召喚。本來故事結局相當淒美，令人觸動落淚，奈可續作《X-2》來一個大團圓結局，將此作缺憾美毀掉。（遊戲截圖）
《FF X》華麗畫面及加入配音引起玩家迴響，故事遇講水球選手提達（TIDUS）回到一千年前的世界，與召喚士優娜（YUNA）一行人冒險，尋找對付不死魔物「辛」（SIN）的終極召喚。本來故事結局相當淒美，令人觸動落淚，奈可續作《X-2》來一個大團圓結局，將此作缺憾美毀掉。（遊戲截圖）

第二位《FF VII》

1997年率先登陸PS1，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）
1997年率先登陸PS1，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）

《FF VII》是首款登陸PLAYSTATION，採用CD媒體的《FF》遊戲，以3D多邊形及CG背景成為焦點。主角克勞德（CLOUD）原為「神羅」士兵，決心阻止宿敵錫菲羅士（SEPHIROTH）召喚殞石毀滅世界，但他在冒險中發現自己不尋常的一面。
《FF VII》是首款登陸PLAYSTATION，採用CD媒體的《FF》遊戲，以3D多邊形及CG背景成為焦點。主角克勞德（CLOUD）原為「神羅」士兵，決心阻止宿敵錫菲羅士（SEPHIROTH）召喚殞石毀滅世界，但他在冒險中發現自己不尋常的一面。

相信大家知道開發商SQUARE ENIX下月推出重製版，但會否改寫女主角艾麗絲（AERITH）的命運，到時未必有答案，畢竟重製版《FF VII》集中在米德加城，僅是整個劇情的前章。（遊戲截圖）
相信大家知道開發商SQUARE ENIX下月推出重製版，但會否改寫女主角艾麗絲（AERITH）的命運，到時未必有答案，畢竟重製版《FF VII》集中在米德加城，僅是整個劇情的前章。（遊戲截圖）

第三位《FF VI》

1994年率先登陸超任，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）
1994年率先登陸超任，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）

雖然《FF VI》是超任遊戲，但畫質絕不失禮，由於故事涉及「世界崩壞」（末日）情節，因此世界觀相對較大，而參戰角色亦多達14人，在初期《FF》遊戲而言較多。故事以幻獸少女天娜（TINA）的角度看世界，她擁有秒殺敵人的魔力，但對自己不甚了解，隨著同伴加入而打開心扉。（遊戲截圖）
雖然《FF VI》是超任遊戲，但畫質絕不失禮，由於故事涉及「世界崩壞」（末日）情節，因此世界觀相對較大，而參戰角色亦多達14人，在初期《FF》遊戲而言較多。故事以幻獸少女天娜（TINA）的角度看世界，她擁有秒殺敵人的魔力，但對自己不甚了解，隨著同伴加入而打開心扉。（遊戲截圖）

↓↓↓↓第4－10位排名及解說（點下圖放大）↓↓↓↓

第四位《FF IX》，2000年率先登陸PS1，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）
相比前兩作有俊男美女、科技世界觀，《FF IX》標榜回歸重點，重返中世紀風格的魔法世界。來自劇團的盜賊，長有尾巴的主角吉坦（ZIDANE），奉命擄走亞歷山大德亞王國的嘉妮特公主（GARNET），卻不知該國家的女王已計劃向鄰國開戰，後來更發現自己來自異世界。（遊戲截圖）
一個盜賊愛上公主，劇情看來土套，但實情是吸引，特別是黑魔道士Vivi的表現更討人歡喜。（遊戲截圖）
第五位《FF XIV》，2010年率先登陸PS3，2013年推出新生版，投票的支持者以20至39歲佔多數。（遊戲截圖）
《FF XIV》是FF第二款網絡MMORPG，最初在2010年推出，但外界反應極差，如普通攻擊要慢慢儲氣拖慢戰鬥節奏，介面設計非常複雜，加上遊戲引入「疲勞值」（戰鬥愈久經驗值愈少），種種不USER FRIENDLY設計，SQUARE ENIX砍掉重練，撤換班底開發《新生版FF XIV》，強化遊謝系統、加入大量任務及職業，成功吸引玩家。（遊戲截圖）
提起 《FF XIV》，令人想起電影《光之父親》，港譯《我和父親的FINAL FANTASY XIV》（電影劇照）
第六位《FF V》，1992年率先登陸超任，投票的支持者以30至39歲佔多數。（遊戲截圖）
+13
↓↓↓↓【最喜歡FF角色】（表列首十位／點下圖放大）↓↓↓↓

第一位：《FF VII》前神羅一級戰士：克勞德CLOUD
第二位：《FF X》召喚士：優娜YUNA
第三位：《FF VII》古代種後裔、賣花女：艾麗絲AERITH
第四位：《FF IX》黑魔道士：比比VIVI
第五位：《FF IX》前坦特拉斯劇團成員、盜賊：吉坦 / 施丹ZIDANE
第六位：《FF XIV》帝國反派角色：EMET SELCH
第七位：《FF X》祈禱之子做夢的水球選手：提達TIDUS
+5
【最喜歡FF首腦 / 召喚獸】（表列首五位／點下圖放大）↓↓↓↓

第一位：《FF VII》 最強召喚獸圓桌騎士，片段長達一分半鐘
第二位：《FF VI》小丑打扮的最後首腦卡夫卡
第三位：《FF XIV》沉睡幽冥的首腦哈迪斯，部分FF作品是召喚獸。
第四位：《FF X》召喚獸靈魂ANIMA
第五位：《FF V》最強首腦奧米加
《FF》經典召喚獸巴哈姆特，其中《FF VII》零式巴哈姆特排第8位，傳統巴哈姆特排12。
【最喜歡FF音樂】（表列首五位）

第一位：《FF X》ザナルカンドにて / TO ZANARKAND（植松伸夫作品）

第二位：《FF V》ビッグブリッヂの死闘 / BATTLE WITH GILGAMESH（植松伸夫作品）

第三位：《FF VIII》EYES ON ME（植松伸夫作品 / 王菲主唱）

第四位：《FF VI》仲間を求めて / SEARCHING FOR FRIENDS（植松伸夫作品）

第五位：《FF XIII》閃光（浜渦正志作品）

至於每集《FF》都有的PRELUDE，即水晶音樂排18位；陸行鳥CHOCOBO排29位。

FFX-2 玩左個開頭就放棄左

YUNA BB世界第一

FF4都幾好玩，故仔都唔錯

冇zack = 垃圾

唔玩都得
故事垃圾
玩法大改
最後無啦啦復活條仔

劇情係咪好無聊？間唔中都想開返，始終沒打爆有少少遺憾

hk01

估唔到比比同Zidane咁高票
下一隻重製

係無聊過FFXV

私心最鐘意ff8 之後ffx

早幾年前好似外國game網有投票，FF6係第一

劇情係有啲無聊嘅，不過個系統其實幾好玩
當年睇住ultmania玩到100%睇佢哋換衫都正

有無ff4 fans